百度機器學習技術 個半鐘複製你把聲

唐美鳳

國內互聯網巨頭百度日前發表了最新論文，介紹他們在語音生成方面的最新發展。這個最新研發的系統能夠模仿數千種不同說話者的聲音，而且只需要不到 1.5 小時的聲音作為機器學習系統的訓練數據。以百度正在掌握和研發的技術看來，人們的聲音和說話特徵都能夠輕易模仿。

百度解釋指技術理念背後，就是從不同說話者中獨立學習共同的和存在差異性的信息。在此基礎上，百度的研究人員還打算嘗試從短短幾秒的短句中，學習說話者的聲音特質，簡單而言就是將語音複製。人員將研究方式、樣本和模型等，透過論文和在 Github 公開，有興趣的讀者可以百度的科研網站閱讀他們的文章。

如何將語音複製技術應用，相信是一般人最關心的地方，美國人工智能協會（AAAI）主席 Subbarao Kambhampati 分享百度這項技術時，以晚間為小孩子說故事作例子，表示有了這技術，只要事先設置好自己的聲音，就可以由有聲讀書裝置代替爸爸媽媽為孩子說故事。

來源：Baidu

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

相關文章
Waymo 上載全景影片 讓網民窺探無人駕駛系統視點 -
配備獨家軟件 Fitbit Ionic: Adidas Edition 發表 -
科學壯陽術 健身專家向下體注射幹細胞 -

前一篇文章
4大選購吸塵機貼士【雞蛋妹科技新知】
下一篇文章
企業版 Galaxy S9、A8 發表 提供 4 年保安更新
返回頂部
FacebookWhatsAppLineGoogle+Email

某銀行個客服熱線好似開左用聲音去核實身份

啲香港吖媽仆街喇

被認罪

複製把聲洗乜ai

咁就唔洗搵人複製大量人把聲

以後黑警就可以製造新證據

係，上次打去叫我留聲紋

支那公安

citibank, 好彩我無咁做